[旺角初一起義] 辯方指旺角事件不屬法律中「暴動」定義

咁樣去理解breach of peace,
好危架喎

[gold]辯方指旺角事件不屬法律中「暴動」定義[/url]

【本報訊】去年大年初二凌晨旺角騷亂，被捕者中有兩男一女被控以暴動罪，被指曾向警方投擲玻璃樽及竹枝。3人在區院否認控罪受審，代表女被告的大律師昨在結案陳詞指，當晚旺角發生的事情不完全符合法律上暴動定義，此說法引起法官質疑，反問是否有人掟磚及竹都不屬暴動。大律師則解釋，掟磚及竹後沒人受傷，未有破壞社會安寧，不屬暴動。案件將於本月16日裁決。

稱僅屬非法集結

代表港大女生許嘉琪（22歲）的大律師指，法律上暴動需符合3個定義，即非法集結、破壞社會安寧及令人擔心人身財產受威脅，當中被告需令人受傷或損壞他人財物，才可算是破壞社會安寧。大律師認為，許當晚的行為最多只是非法集結，沒令他人受傷或財物受損。控方則補充指暴動的交替控罪便是非法集結。
案件編號：DCCC710/16

■記者蘇曉欣